案件押後6周 林子健：控方「拉布」

【明報專訊】民主黨成員林子健涉嫌訛稱被操普通話的大漢迷暈擄走，他被控一項誤導警務人員罪，案件昨再提訊。控方指仍需時間索取法律意見，申請將案件押後6星期；惟辯方指案件至今已拖延4個月，警方仍未提供證人供辭等文件，對此感到極度不滿。林子健形容控方「拉布」，又指自己會以平靜的心，面對「無辜、無奈同埋無知」。
被告林子健（42歲）昨撐着拐杖到庭應訊，控方表示早前已索取相關文件及作進一步調查，惟希望將案件再押後6星期，待索取進一步法律意見。

指案件拖延4個月 警未供證辭副本
辯方不反對控方再申請延期，但指案件至今拖延了4個月，警方至今仍未向辯方提供證人供辭副本及醫療報告，對此感到極度不滿；即使是被告的口供副本，也是辯方多番要求才交出，辯方亦只是最近才取得相關閉路電視片段，對警方拖延提供資料感到驚訝。裁判官接納控方申請，將案件押後至12月7日再訊。
林﹕平靜心對無辜無奈無知
被問到對案件再押後有何看法，林子健在庭外表示「咁咪大家得啖笑囉，繼續拉布囉」，又認為若律政司再拖延本案，「我都無辦法」。對於警方未有應辯方要求提供部分文件，林不敢說警方處理本案時對他有所刁難，又指自己會「用平靜嘅心，去面對無辜、無奈同埋無知」。
【案件編號：KCCC2556/17】

林子健係疤迷子黎，係被逼害既一群